\section{Tag 3 - 25.05.2022}

\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
    \hline
    Erledigte Arbeiten         &
    \textbf{Vormittag:}
    \begin{itemize}
        \item 1h Expertengespräch
        \item Automatisierte und manuelle Test im Testkonzept ergänzen
        \item Nutzwertanalysen zu mehreren Softwarebibliotheken
    \end{itemize}
    \textbf{Nachmittag:}
    \begin{itemize}
        \item Generieren von Datenmodell und basis-setup
        \item Start mit der Implementation von CRUD Operationen
        \item Views erstellen und diverses styling
    \end{itemize}
    \\ \hline

    Erreichte Ziele            &
    \begin{itemize}
        \item Expertengespräch
        \item Testkonzept und Entscheidungsphase abschliessen
        \item Umsetzung des Datenmodells
    \end{itemize}
    \\ \hline

    Aufgetretene Probleme      &
    Keine
    \\ \hline

    Durchgeführte Tests        &
    TDD automatisierte Tests bei der Implementation der Controller- und Model-Klassen. CI-Pipelines durchlaufen mit Erfolg.
    \\ \hline

    Wissensbeschaffung         &
    \begin{description}
        \item[RubyDoc] Nachschlagen von Signaturen von diversen grundlegenden Ruby Funktionen
        \item[RailsGuides] Offizielle Dokumentation zu ActiveRecord und ActiveModel
        \item[Bootstrap] Dokumentation für diverse Komponenten und Styling
    \end{description}
    \\ \hline

    Beanspruchte Hilfeleistung &
    Diverse Fragen im Expertengespräch bezüglich den Bewertungskriterien und Anforderungen
    \\ \hline

    Nacht- und Wochenendarbeit &
    Keine
    \\ \hline

    Vergleich mit dem Zeitplan &
    Noch vor dem Expertengespräch konnte ich das Testkonzept abschliessen und war so wieder prima im
    Zeitplan. Alles andere lief 1A wie geplant.
    \\ \hline

    Reflexion                  &
    Heute konnte ich (endlich...) mit dem Programmieren starten und war sehr produktiv. Ich konnte
    alle Ziele erreichen und mir viele Gedanken bezüglich der genauen Implementation machen.
    Auch wenn ich den Zeitplan bewusst so gestaltet habe, bin ich dennoch überrascht, wie schnell man
    gewisse Features in Ruby on Rails entwickeln kann. Durch das Expertengespräch am Morgen konnte ich auch alle noch offenen Fragen klären
    und bin sehr zufrieden mit dem mir zugeteilten Hauptexperten.
    \\ \hline
\end{tabularx}
