\section{Tag 6 - 31.05.2022}

\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
    \hline
    Erledigte Arbeiten         &
    \textbf{Vormittag:}
    \begin{itemize}
        \item File-Upload fertig implementieren und testen
        \item JS Timer erstellen, der die Laufzeit des Assessments live anzeigt 
        \item Diverse Anpassungen an den Views, Styling und Text in Translations auslagern
    \end{itemize}
    \textbf{Nachmittag:}
    \begin{itemize}
        \item State-Machine implementieren für das Starten/Stoppen eines Assessments. Auch die entsprechenden Endpoints und Buttons im UI.
        \item Anpassen und testen der \emph{abilities} (Autorisierung), um sicherzustellen, dass ein Benutzer
              nur die Ressourcen sehen kann, zu denen er auch berechtigt ist. Auch die Views wurden mit 
    \end{itemize}
    \\ \hline

    Erreichte Ziele            &
    \begin{itemize}
        \item Den Benutzer-Flow des Bewerbers vollständig implementiert und getestet => Tasks einsehen, Lösungen abgeben, etc.
    \end{itemize}
    \\ \hline

    Aufgetretene Probleme      &
    Keine
    \\ \hline

    Durchgeführte Tests        &
    Weiterhin wurde der neu geschriebene Code mit Unit- und Integrationtests getestet. Die CI ist nach dem letzten Commit heute Abend erfolgreich durchgelaufen.
    \\ \hline

    Wissensbeschaffung         &
    \begin{description}
        \item[GitHub - stateful\_enum] README von besagtem gem
        \item[Relishapp] RSpec Dokumentation für das Testing von File-Uploads und Attachments über ActiveStorage
    \end{description}
    \\ \hline

    Beanspruchte Hilfeleistung &
    Keine
    \\ \hline

    Nacht- und Wochenendarbeit &
    Am Abend hatte ich noch Lust das UI ein wenig schöner zu gestalten und habe dafür c.a. 1.5h aufgewendet.
    \\ \hline

    Vergleich mit dem Zeitplan &
    Für die vollständige Umsetzung des Bewerber-Flows habe ich nun doch mehr Zeit gebraucht, als eigentlich geplant war.
    Den Zwischenstand habe ich nun doch noch nicht dokumentiert und werde dies vermutlich erst nach der Implementation des nächsten
    Meilensteines machen.
    \\ \hline

    Reflexion                  &
    Ich bin sehr zufrieden mit dem Ergebnis der Task-Overview und dem File-Upload. Im Grossen und Ganzen war der heutige Tag gut,
    jedoch waren heute sehr viele Mitarbeiter im Office, weswegen ich mich nicht so gut auf meine Arbeit konzentrieren konnte. Ich denke, dass
    ich morgen einen Homeoffice-Tag machen werde.
    \\ \hline
\end{tabularx}
