\section{Tag 9 - 03.06.2022}

\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
    \hline
    Erledigte Arbeiten         &
    \textbf{Vormittag:}
    \begin{itemize}
        \item Weiterführen IPA-Bericht im Kapitel \enquote{Realisieren}
        \item Einige Anpassungen auf Heroku vornehmen für das \emph{image\_processing} gem (Abhängigkeiten installieren)
    \end{itemize}
    \textbf{Nachmittag:}
    \begin{itemize}
        \item 1h Expertengespräch
        \item System-Tests schreiben für den Bewerber-Flow (Einladungen annehmen, File-Uploads, Navigation)
    \end{itemize}
    \\ \hline

    Erreichte Ziele            &
    \begin{itemize}
        \item Zweites Expertengespräch abgeschlossen
    \end{itemize}
    \\ \hline

    Aufgetretene Probleme      &
    Keine
    \\ \hline

    Durchgeführte Tests        &
    Der Happy-Path vom \enquote{Bewerber} wurde mit einen System-Test getestet.
    Auch heute Abend ist die CI erfolgreich durchgelaufen mit einer Code-Coverage von 100\%.
    \\ \hline

    Wissensbeschaffung         &
    \begin{description}
        \item[Heroku] Dokumentation zu \enquote{Heroku Buildpacks} und Ruby on Rails Deployment
        \item[GitHub - Capybara] Nachschlagen der Capybara DSL im README für das Erstellen der System-tests
    \end{description}
    \\ \hline

    Beanspruchte Hilfeleistung &
    Es wurden beim Expertenbesuch einige Fragen bzgl. der Durchführung von Präsentation und Fachgespräch besprochen.
    Ausserdem habe ich mit Simon Huber kurz ein CanCanCan Konzept für die Assessment-Einladungen besprochen.
    \\ \hline

    Nacht- und Wochenendarbeit &
    Keine
    \\ \hline

    Vergleich mit dem Zeitplan &
    Mit dem IPA-Bericht liege ich momentan immer noch ein wenig hinter dem Zeitplan
    \\ \hline

    Reflexion                  &
    Heute Morgen habe ich von zu Hause aus gearbeitet und bin dann für den Expertenbesuch nach Wallisellen gefahren. Leider hat der Experte
    den Termin vergessen und wir mussten es Online durchführen. Dennoch bin ich sehr zufrieden damit, wie das Gespräch abgelaufen ist.
    Durch die lange Zugfahrt habe ich heute allerdings relativ viel Zeit verloren. Wahrscheinlich
    werde ich über das Wochenende noch ein wenig Zeit aufwenden müssen, um in der Dokumentation aufzuholen.
    \\ \hline
\end{tabularx}
